大家以為得鄭金鈴先係新移民既表表者？

見到咁多人都係到狙擊阿金鈴我覺得你地真係好撚狗 話晒人地都係努力上進水人丫係咪先，搵食姐，犯法呀

就好似我大學同學呢位阿冰冰咁，作為一位支那人就真係幾撚努力。含管畢業做咩好？梗係努力賣保險啦屌你老味，最重要係幫到客人丫嗎

拿我大飛份人就最公道既，阿冰冰作為一隻保證狗都算幾食腦。當一般既保險狗仲停留係facebook打飛機既時候，阿冰冰已經諗到搵人寫膳稿一齊打飛機，威撚到呢

作為一個支那人，奶下共都係好撚合理既事丫

作為一隻保險狗，識玩一定係玩埋扮韓妹賣化妝品食埋港女條水

嘩屌你講痴講厚臉皮咁撚勁，不如侵侵搵佢去研究下一代既避彈衣啦屌你老味

不過就咁，我呀大飛份人就真係好撚公道既。阿冰冰作為一個支那人都支持港獨台獨，呢個就真係值得尊重呀

條女好撚樣衰

輕輕一推

真

要求DQ阿，4個國家

邊撚個？唔識

支那雞 保險狗

大飛
識唔識印鹹書呀？

乜水
我淨係識三國o個個甘寧

借刀？

識唔識借刀點解？

借刀，網民術語，原是高登討論區用詞之一，意思即借刀殺人。它是指網民利用網絡社群、其他網民甚至傳統傳媒陷害目標人物，令目標人物無論在名譽或財富等均有所損失。

借刀文化與起底文化也是息息相關。真亦假時假亦真，有人利用「起底」達成「借刀」目的，意即借刀殺人，把仇人的資料包裝成自己的資料，再假扮被起底，借起底人士之力打擊仇人。

因為借刀行為在網上討論區時有發生，而且高登討論區廣為人知，所以借刀一詞亦散播開去，廣為各大討論區、網誌等社交網站、甚至是報章雜誌等傳統傳媒使用。

借刀行為層出不窮，網民等各類人士若不加以小心查證，很易中招：

利用別人名字進行斷jer（打賭）行為，引來別人攻擊目標人物；成功後燒jer（設局毀譽），讓目標人物留下污名。
在其他討論區冒充別人的名字註冊會員，及後做出違反討論區規則的行為，以達到抹黑他人的目的。
會員在「會員自貼區」自貼，但貼的不是貼他自己，而是他的目標，跟著做犯眾憎的行為，令其他會員群起攻擊他的目標。
把目標人物的相片貼上討論區，然後意圖發起網民恥笑，希望靠網友之力，把圖片宣揚開去。但此等圖謀通常很快會被拆穿，無法成事，部份更可能反被網民起底。
假扮起底成功，實則貼出的是敵人的資料。有時敵人與當事人相似，令到其他網友深信不疑，其中一單證實借刀成功的例子是2008年網民亂指大學生為強姦案疑犯事件
在香港網絡大典刻意抹黑他人，寫壞別人的名聲，卻沒有附上或選擇性附上可供查證的資料來源。
有些愛以起底及批鬥為樂的人，為了令有關人物的起底資料合理化，因而作出炒作，製造「公眾利益」的假象，令其推到上報，之後那受害者就會變成了「公眾人物」，那就為借刀人士提供了一個一條龍式的上位途徑，令網上欺凌合理化，實情為道德綁架。 [1]

咁樓主借鄭金鈴個名再post個自己唔鍾意既人上黎做乜鳩
大把內地人做保險狗

乜撚嘢大學同學呀 含管咋

豬

有乜撚野好Po?
私人恩怨死返facebook啦 死5p狗